(有無其他方法)申訴專員回覆831太子站

敬啟者：

有關要求就「831太子站事件」展開主動調查事

謝謝你的電郵。就消防處於同年8月31日在港鐵太子站進行的救援工
作（「831太子站事件」），你要求本署展開主動調查。本函代行人獲申訴專員授權回
覆如下。

2. 本署感謝你所提供的資料及提出主動調查的建議。本署留意到，8月31日當晚港
鐵太子站已封鎖，現場是由警方管制。消防處當晚的救援工作，與警方的行動和決定
息息相關，但本署並無職權調查警方的行動。另一方面，行政長官已公開表明，獨立
監察警方處理投訴委員會（「監警會」）會把「831太子站事件」納入其主動審視的範
圍。因此，本署認為適宜待監警會完成其審視工作後，才審視仍否有涉及消防處這次
救援工作的行政事宜未獲處理，以決定須否對消防處展開主動調查。

申訴專員

（區詠儀 代行）

自推

再推

有無其他人有回覆？

收到! 一樣內容

收到，一樣

推